%@Titre:Polynesie Sept 2011
Vous ferez la figure sur votre copie en suivant les indications de l'énoncé.
 
\begin{enumerate}
\item Construire un triangle ABC tel que AB = 13~cm ; AC = 12~cm et BC = 5~cm.
\item Démontrer que le triangle ABC est rectangle en C.
\item Compléter la figure de la question 1 :
	\begin{enumerate}
		\item Construire le point M du segment [AC] tel que AM = 6~cm.
		\item Construire le point P du segment [AB] tel que AP = 6,5~cm.
	\end{enumerate}
\item Montrer que les droites (BC) et (PM) sont parallèles.
\item Montrer que PM = 2,5cm.
\item \textbf{Dans cette question}, parmi les quatre propositions suivantes, recopier sur votre copie celle qui permet de montrer que les droites (PM) et (AC) sont perpendiculaires:

\setlength\parindent{5mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Si deux droites sont parallèles à une même troisième alors elles sont parallèles entre elles.
\item[$\bullet~~$] Si deux droites perpendiculaires à une même troisième alors elles sont parallèles entre elles.
\item[$\bullet~~$] Si deux droites sont parallèles, alors toute perpendiculaire à l'une est perpendiculaire à l'autre.
\item[$\bullet~~$] Si une droite est la médiatrice d'un segment alors elle est perpendiculaire à ce segment.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}
\end{enumerate}